{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Kes paistab päeval taevas, on väga soe ja annab valgust?","hints":[{"text":"🔥 Ta on kuum"},{"text":"✨ Ta annab valgust"},{"text":"☀️ Näed teda päeval"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true},{"label":"Täht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"⭐"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis tuleb välja õhtul, on vahel ümmargune nagu pall ja vahel peenike nagu banaan?","hints":[{"text":"🌙 Ta paistab öösel"},{"text":"🌕 Vahel on ta ümmargune"},{"text":"🧚 Vahel on ta peenike ja näeb välja nagu naeratus"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"⭐"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Me oleme pisikesed säravad tuled pimedas öötaevas, kauge-kaugel.","hints":[{"text":"✨ Me oleme väikesed"},{"text":"🌌 Paistame öösel"},{"text":"✨ Me sädeleme"}],"options":[{"label":"Linnud","isCorrect":false},{"label":"Laternad","isCorrect":false},{"label":"Tähed","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"⭐"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"See on suur ümmargune pall, kus meie kõik elame, ja seal on maad ja vett.","hints":[{"text":"🏠 See on meie kodu"},{"text":"💧 Seal on vett ja maad"},{"text":"🌎 See on ümmargune pall"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Täht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"⭐"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis on see kõrge asi, mis läheb väga kiiresti üles taevasse, et külastada Kuud ja tähti?","hints":[{"text":"🚀 See läheb üles"},{"text":"⬆️ Läheb väga kiiresti"},{"text":"✨ See viib inimesi kosmosesse"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"⭐"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen ümmargune ja sageli punane või roheline. Mind saab süüa terveks või viiludeks lõigatuna. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Olen puu otsas."},{"text":"🐛 Vahel on mul ussike sees."},{"text":"🦷 Mind on hea krõbistada."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen pikk ja kõver. Mul on kollane koor, mille pead enne söömist ära võtma. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐒 Mulle meeldivad ahvidele väga."},{"text":"🟡 Mul on kollane \"mantel\"."},{"text":"🍌 Mind tuleb enne söömist koorida."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍌"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen valge jook. Tulen lehma või kitse käest ja teen su luud tugevaks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥛 Mind juuakse klaasist."},{"text":"🐄 Tulen loomalt."},{"text":"💪 Teen lapsed suureks ja tugevaks."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🥛"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma kasvan maa sees. Olen pikk ja oranž ning mind on hea krõbistada. Väidetavalt teen su silmad teravaks! Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Olen köögivilja juur."},{"text":"🧡 Olen enamasti oranž."},{"text":"🐰 Küülikutele maitseb mind süüa."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🥕"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen väike ja punane marja. Minu väikesed \"seemned\" on väljaspool. Olen väga magus! Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍓 Olen punane ja pisike."},{"text":"🌱 Minu \"täpikesed\" on väljaspool."},{"text":"🍦 Mind pannakse sageli jäätise peale."}],"options":[{"label":"Vaarikas","isCorrect":false},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍓"}}]}